金管局：中美角力下請各基金買定離手 賣仔莫摸頭 彈出彈入造成不必要混亂

金管局：道富回應對市場造成不必要混亂

盈富基金()周一公布，不再投資受美國制裁的股票，事隔兩天，盈富基金發通告指，將恢復對屬於恒指公司的受制裁股份進行投資。其後盈富基金管理人、道富環球投資管理發言人表示，根據公司對美國政府行政命令及其內部政策的詮釋，盈富基金及道富環球投資管理亞洲，被視為非美國人士，因此公司將繼續以追蹤恒指表現為目標管理盈富基金，認為有關投資不違反有關行政命令，而盈富基金不再適合美國人士投資。

金管局發言人表示，留意到道富過去數天的公告，雖然未有對盈富基金投資者造成實質影響，但卻對市場造成不必要的混亂，金管局一直和盈富基金監督委員會及道富，緊密溝通及跟進事件，未來會繼續注視相關事情的發展。

原文網址：